人生決擇，應唔應該進修好？

小弟就快三十，u grad左都有五六年，主修d唔係專業既垃圾科，依家係一間大公司做緊文職，類似admin既工，人工都唔算差，接近20k，但我成日覺得做呢d工唔算咩專科野，好易比人取代，將來如果唔好彩遇到裁員，出到去好難會好搵得返20k up既工，因為工作經驗始終唔算咩專業野，請個後生仔教一段時間就識做，所以諗緊進修讀返個專返小小既master旁下身，但依家master學費都好貴，同埋半工讀既生活唔知頂唔頂得住，好怕無哂時間應付溫書考試

有無過來人可以分享下？

依科可能岩你，實用性好高而且又唔難讀：

邊間U?

如果讀bse有無得諗？本身degree係工科

Shitty

本身讀咩科？

你當我讀理科

你要諗下你讀黎為乜先 讀完為興趣? 為搵工? 為人工? 為拎個title?

如果係為左轉行其實唔洗master

首先，係轉到行先去進修
而唔係進修先 因為係絕對會有機會入唔到行

想轉行由低做起, degree已經好夠 由低做起根本唔理你讀咩科

難道你未聽過：「讀邊科同做邊行根本冇關係」

但要係果行進升就當然要讀返果行既學歷啦

結論，轉到行先應該去考慮進修(入唔到行就浪費錢同時間)
唔好本末倒置

工科姐係邊科？
工程科每科同個科之間個差異好撚大架喎
唔好咁幼稚啦

唔方便講，一講就同自爆無分別

我依家做緊個份工其實個title同工作內容都relate到小小想讀既個科master,不過依家做既野其實太唔專門，只係某個行業今面既admin野，不過勝在唔太辛苦，可以考慮半工讀，讀完拎依家份工個title再加個master應該呃得下人，不過我完全唔識d technical既野

其實BSE每年畢業生出產量都好驚人
有d野唔到你話事 唔係你話related就等於人地會信你

人地信你既方法得2種
1. Related degree
2. Technical experience

Interview 問technical 野仲要係佔8成去判斷你係咪合適人選
有時d問題仲好深入

利伸：經常in 人

我依家做緊野似fm,咁我係唔係應該讀返個fm master/bs master旁身會好d? 依家就算要我轉工我都唔知可以轉咩

咁讀polyu 個fm master 會好D.........做fm 最好讀返fm.....首選一定係polyu.....
BSE master for 本身degree EE/ME/BSE + 諗住考牌既人多.....
你本身degree 唔係EE/ME/BSE, 再讀BSE master 已經冇用...冇人會信你techical 底.........

咁不如停行facility management 路線.......高姿態咁同人講你做開asset management 負責公司既CAPEX同OPEX 既administration果D仲好啦............
做呢範代表你個職級係要管理埋techincal team 果班友仔......路好行好多

唔好答我你唔知咩叫CAPEX 同OPEX.........

因為代表你已經浪費咗5年人生...你好打極有限.....

但聽人講讀bse可以做埋fm既野，但讀fm就只可做fm既野，fm呢行成日要跟進維修保養，所以讀bse唔係闊d咩？

Asset management，真係無諗過呢樣bor，洗唔洗讀過相關既科先做得？

唔該哂巴打

facility management 文件野主力都係搞CAPEX同OPEX 既administration, 然後再叫technical team 班蛋散慳D用.......今年budget咁多咁多......仲要check 埋班BSE佬 邊D係真要錢維修.......邊D係造數假維修.......

你仲停留係fm 既底層世界........跟進維修保養其實係好低級既人做..........
白D咁講....BSE果D人極限上到 technical manager 都要俾fm 既manager 管....

我上年搵fm既工搵左好耐，覺得行頭好窄，好少選擇，就算見到有fm既post都寫明要讀過bse，搞到我搵左好耐先搵到依家呢份唔洗bse底都做得，其實係咪真係咁難搵？定係我search job既方向錯左？ 求指教

咁fm manager 係咪即係唔識bse/technical野？

點解eng又走左去做admin